【反修例】東區醫院醫護逾700人實名聯署 轟警方阻人道救援

反修例爭議持續，東區醫院逾700個醫護人員今（26日）公開一份實名聯署，盼特首林鄭月娥正視回應5大訴求；又批評警方於處理社會運動的手法是草菅人命，並指摘警方多次阻礙人道救援工作，深表遺憾。

聯署聲明指出，警察以拘捕示威者為由，於集會範圍阻礙救護車進出，剝奪示威者人權；聲明又稱警方多次攻擊已表明身分、並拘捕在場醫療人員，認為這令救援受阻，也違反國際人權法。

聲明又稱，對於有警員近日試圖於醫院急症室，搜捕懷疑示威者；聯署醫護重申，醫院不容暴力事件發生，是救治傷患的地方，嚴正抗議警方肆意進入，令病人、醫護感人身安全受威脅，他們呼籲警方不應以執法為理由，阻礙人道救援。

聲明又指，醫護人員天職是救治傷患，不受政見左右。他們恪守以人命為重，又以病人為先，也秉持醫護專業立場，盡心救治病人。作為醫護，他們承諾保持應有操守，為病人服務，跟香港人並肩同行。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

[緊急]快啲快手入嚟send email

借推

多謝醫生護士👨🏻‍⚕️👩🏻‍⚕️

東區醫院超過700名醫護聯署，包括有醫生、護士、化驗師放射師、物理治療師、文員等。他們斥政府放縱警方濫權及使用暴力，令示威者以至普羅市民身受嚴重傷害，更多次妨害傷者求治。

聲明指出，警方迄今使用接近2000發催淚彈，有市民受催淚煙影響相繼出現呼吸系統、腸道及皮膚病狀，老人及小孩尤為嚴重。有指警方於行動中曾經使用過期催淚彈，警方至今未有否認。專家指出過期催淚彈發射後經加熱有機會釋出山埃、光氣等有毒氣體，難以估計其對市民健康影響。

唔好意思借個位宣傳。

可能因為大陸網絡攻擊，令到之前反對曾偉雄的白宮聯署停留在 77743 個簽名！請各兄弟重新簽署這個聯署！香港人心不死！

大陸加強壓力打擊國泰，可能想低價從大股東太古手上收購股份！以政治壓迫航空公司，是恐怖主義行為！要求美國杯葛所有大陸的航空公司！請幫手聯署！

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

推

以後去醫院求醫
可否指名whitelist上面既醫護

黑蛇做野, 唔使人教, 遇神殺神, 遇佛殺佛

感謝咁多位白衣天使

如果醫護，機場主要工作人員一齊反枱，仆街共匪正苦一定會跪低！

大家齊心抗共匪！

多謝有良知企出來嘅每一位！

實名

push